鎮壓蒙古語運動後 內蒙古停用中小學歷史文化教科書

出處：港語學

喺上年9月開學嘅時候，因為內蒙古實施漢語取締蒙古語嘅教育政策，引來蒙古人大規模罷課同公民抗命運動，但最終政府並冇聽蒙古人嘅訴求，反而用搵軍警鎮壓、宵禁同埋通緝參與嘅學生。今個新學期，內蒙古政府將運動成因歸究喺中小學歷史教科書問題，宣布將一批「強調個體民族身分」嘅歷史教科書停用。

內蒙古自治區教育廳喺1月8號公布「關於停止使用《內蒙古歷史與文化》等自治區中小學地方課程教材的函」，話喺上年9月秋季國家教材委員會對地方課程做咗意識形態審查，指責呢啲歷史書歷史階段分期同全國統編教材不一，鑄牢中華民族共同體意識不夠突出，刻意強調個體的「民族身份」同「民族意識」」，闡述中華民族共同性不足。

經審查後，教育廳決定由2021年春季學期起即時停用《內蒙古歷史與文化》、《蒙古族歷史》《河奪靈史與文化》等地方教材，由9月秋季課程起停用講述城市歷史嘅《呼倫貝爾歷史與文化》《科爾沁歷史與文化》。

成吉思汗啲後代咁鬼渣

今日蒙古，今日香港

所有「自治區」、「特别行政區」都只係得個名

乾脆變返矖做省、市算啦屌

特別高壓d